討論一下香港人有冇推翻暴政的可能

同一位朋友討論研究過

1）香港好難出現一個真正有意義的暴力革命，唔係因為香港人太儒弱，而係因為香港的槍械及軍火藥管制太強。香港頂多玩汽油彈和土製炸彈，但它們的破壞力非常有限，政府要復修太容易也太簡單。事實上呢場運動要玩的都玩晒，但破壞力太弱雞。因為香港對火藥和槍支的管制太嚴格。

2）不合作運動 - 佔領馬路和鐵路：要玩的都玩過，冇用。因為對政府和社會影響太有限，最多塞下車。冇可能會令政府跪低。

3）不合作運動 - 不交稅：如果全民唔交稅，可以令政府冇錢運作。但政府又可以凍結你所有銀行的資產，迫你賣樓。唯一就係全民轉用海外銀行。但問題係冇本地銀行帳戶，公司點出糧俾你 ？

4）不合作運動 - 全民賣樓，再轉美金 ： 呢個比較可行，但樓價暴跌到一個位，又有冇人會繼續賣？

5）超合作運動 - 不繼舉報違法事項： 呢樣合法又合理，但政府官員可以不理。或者政府以外判形式（港府最愛搵外判），搵大量人手去處理，到冇晒錢時再加稅問市民拿返錢。

6）不合作運動 - 全民轉美金 ： 頂多政府改匯率制度，唔會跪低。

7）和平理性遊行示威：試過晒啦。香港已經係世界和平示威之都。

8）搵外國制裁香港官員：這最可行，但問題係中國政府連同香港政府又會一齊反擊外國制裁。外國人可能看錢份上，想賺埋中國人一份錢，而唔制裁香港官員。

結論：似乎香港人都係肉隨砧板上，任由政府魚肉。

香港後盾係中共，推翻中共就得

【文宣學堂】警完美示範「核彈都唔割」

以後見到有割席分化post，我地應即貼上巴打提議嘅金句：

推翻中共仲難。
因為中共的管制比香港更嚴格。
香港玩武器、槍火管制。
大陸除左有武器、槍火管制外，還有極嚴格的信息和網路管制，遲些仲有社會信用體系。基本上文武都有嚴格監控及管制，難到嘔。就算要聯署簽名叫外國人懲罰中國都做唔到，佢會即刻block埋。

根源就係唔夠多人真係有革命決心
真係夠多人(300-400萬)罷工集會
乜政府都跪

香港人...上一代太廢

講緊無限期

你罷工最多停止一兩日運作，點跪？

窮撚冇錢會冇飯食，耐何香港窮撚太多，好難做到。
除非社會有人捐錢資助窮人開飯。

9）超合作運動 - 全民不婚不孕不育：任何國家都要有人生育去支撐，當一個國家冇人生育，任何政府都會跪地，這個看起來係唯一推翻暴政的合法方法。

不過香港唔適用，因為香港會引入大量中國移民來填補人口空缺。

至於如果全中國人全民不育對抗極權呢？

其實中國歷史上，在戰爭時期，曾經試過以單身者五倍稅率來逼你結婚生育。也曾試過強制結婚生育（像今日強制教育一樣）。所以政府都唔會因為不育運動跪地，頂多玩人口緊急法，允許政府可以在生育率太低時，以稅務或法律來強逼結婚生育。

上一代唔廢啦。別忘記二戰剛結束七十年，七十年成果算咁啦。上一代主要怕三次大戰和核戰再來，所以努力防止三戰發生。冇諗太多點阻止政府的暴政。

全民革命係唔可能
革命者同總人口既比例一定唔多
法國大革命都只不過係巴黎市民暴動逼迫路易十六退讓 整個法國仍然有為數不少既保皇黨

其實認清事實係好事，可惜好多人仲未肯咁諗
諗到新出路前大家都要撐住
巴打有心，感覺你會比人屌

同埋上一代太多街頭暴力，搶劫案，貪污案
所以努力係阻止呢些街頭暴力和搶劫。

至於阻止政府本身的暴政，上上一代只係做左廢除皇帝制度，已經算交晒功課啦。中國3500年信史都係皇帝制，三千幾年的人都做唔到的東西，係上上一代人先可以做到，已經交晒功課俾下一代啦。上一代覺得冇皇帝已經好好，所以大陸的黨專制，香港功能組別，上一代已經收貨。

梁天琦兩年之前諗到冇曬計
咁易諗得掂 香港唔洗搞到而家咁
97時 唔理件事合唔合理 英國交曬掌握香港所有重大權利比中共 呢個係鐵一般既事實
所以我地力量比其他國家既抗爭者係更加渺少
而家每個人都係見步行步 做得就做

好似會掟屎？

快！全世界入嚟同我推上熱門！

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

火系魔法都冇用，因為太弱雞。
屎會有用？咪玩啦。

玩屎尿系魔法師 ？
如果你去中資銀行和中資機構度玩，
佢地應該會即刻落閘，
之後搵人清潔，
兩個鐘頭又開返舖。
如果係餐廳就麻煩些，
可能搞一兩日。

如果屎尿魔法情況持續，林鄭可能出新緊急法，
提高亂拋排泄物的罰則至監禁或罰十萬蚊。

india通街都係屎尿，咁india government跪低未 ？

真係有義士見到街邊有狗就斬死佢
然後政府不斷話佢好慘有老婆仔女
到時有幾多香港人會支持義士

Pull

關於第一點 唔認同
烏克蘭人 都係靠石頭/木棍/雞尾酒 打嬴政府

但係，打贏左，但國民經濟已經傷到九彩。
仲要比俄羅斯食住上。
好似在當年中國打贏日本一樣。
根本冇贏到。

認真幾百萬到千萬都可以幾日搞掂
一早就有提議搞基金
但一講d人已經失敗主義

咪就係因為無革命決心，未衝破心理關口
太多人係同溫層仲覺得份工係重要d

仲有就係暴力潔癖，一有事就話係黑警做
呢個風氣要改下
文宣解釋原因就夠，唔好搞到武力一定錯咁